陸啟用M503航線增威脅 台戰機擬長駐澎湖

陸啟用M503航線增威脅
台戰機擬長駐澎湖

5,676

■台空軍精英「天駒部隊」，展示IDF戰機。

中國大陸單方面宣佈啟用台海中線M503北向航線，在台引發震撼未了。台媒披露，台軍方擬將每年夏季才部署到澎湖的空軍IDF（經國號）戰機中隊，調整為全年常態部署，爭取對大陸犯台的空防預警時間，此事尚待國安高層議決。台軍方回應指有關報道屬臆測，但若有需要隨時可配合。

台灣《自由時報》網報道，台國安會前日邀集國安團隊及相關部會首長，因應中國片面啟用M503及三條銜接航路，聽取各單位的應變方案。有官員透露，將現時每到夏季才派空軍中隊進駐澎湖，改為常年派駐，是考慮的應對手段之一。此事暫無時間表，待國安高層議決。台空軍司令部昨晚稱，有關報道純屬臆測，空軍還沒調整為全年常態部署馬公基地，但若有需要，隨時可配合調整，這是其中一個選項。空軍官員表示，空防任務爭取時間很重要，澎湖IDF中隊距離近，一有動靜可立即出動。

可於5分鐘內緊急升空

現時台空軍每年4至10月期間會由台南聯隊派一個中隊IDF戰機，前進部署到澎湖馬公機場，稱之為「天駒駐防任務」，該IDF中隊也被稱為「天駒中隊」。執勤待命時至少有四架IDF戰機，可在5分鐘內緊急升空，該機場接近大陸，一旦對岸戰機出海，天駒中隊戰機可第一時間升空攔截。

報道指，IDF戰機性能提升為C/D型，並經結構強化，升空預警性能充足，澎湖馬公機場是軍民合用機場，戰機長期進駐所需保養與後勤系統都是現成的，若決定全年進駐問題不大。惟澎湖地區入冬後季候風強烈與濕冷，不利部署輕型戰機，考驗經國號戰機結構，現時冬季無進駐。

大陸啟用M503向北航路對台灣空防構成壓力，台民航局前日約見中國東方航空、廈門航空、港龍航空、香港航空四家業者，盼業者暫勿使用未經溝通確認航路，但似乎效果不佳，會後這些航空公司仍繼續使用。台民航局統計，截至昨午12時，沿爭議航線M503北向飛行六架次，W122航路飛行一架次。

台灣《蘋果日報》

上一則
華航機艙墮天花板險傷客

下一則
《華郵》：歷史證明中共難武力攻台

你試下係三八線開條

擬??

即係未啦

無鬼用

秒

IDF 做樣俾美國佬睇
黃蜂號上面 F35B先係真嘢

SIDE 氣啦

台灣根本無鬼用

國泰港龍 + 香港航空 (AKA 海南航空) 已飛緊M503

台灣民航處高官 call 佢地高層, 叫唔好飛M503, 國泰港龍 + 香港航空 都照飛, 當佢無到

佢台灣有種就cancel晒所有國泰港龍 + 香港航空去台灣航線

香港去台灣短途線係賺錢架, 對廉航好重要架, 台灣都唔敢郁啦

垃圾到死

拎民航機做盾真係誇張，
究境邊幾條航班?
分分鐘再黎多次翻版馬航370

民航局「關切」後飛M503等航路不減反增 下午已8架次

中國民航局昨逕自宣布M503航路北上運行、銜接W等共4航路啟用，我方陸委會昨強硬要求立即停用，若一意孤行，後果自負，交通部民航局也通知80家航空公司不要使用該4航路。今天上午11時中國和港籍航空照飛6架，引發民航局不滿，下午找來中國東方航空、廈門航空、港龍航空、香港航空等4家業者、要求勿使用未經溝通確認航路，否則將有後續作為；未料，業者一離開民航局，下午飛此4航路的架次比上午更多，一共再飛8架挑釁，總計今天至下午4時為止已飛14架。

民航局長林國顯今上午11時半才開記者會，嚴詞指中國未遵守兩岸於104年3月協議所達成的共識，於昨天片面啟用M503航路由南向北飛航及W121、W122、W123三條航路，昨強行飛23架，今天上午11時止再飛6架次，包括中國東方航空、廈門航空、港龍航空、香港航空等業者，呼籲業者停止使用該航路，否則將有後續作為。林並要求陸方應遵守兩岸協議，與我方溝通、確認未來航管作業程序後，方可啟用4條航路。

民航局今下午也找來中國東方航空、廈門航空、港龍航空、香港航空等4家業者「關切」，要求不要再使用該4條航路，據稱當時會議氣氛和諧，未料下午該4家業者離開民航局後，仍舊照樣使用未經溝通航路。根據民航局統計，今飛M503航路南往北有11架次，W121航路0架，W122航路有1架次，W123航路2架次，等於下午再增8架，無視民航局警告。（李姿慧／台北報導）

MH17

真係出事起上黎
又唔係佢地條命
係班友自己想搭
警告咗行動升級
有咩事自己負責

萬一某朝新聞報導有一架跌落黎
你估下會係乜原因?

sor MH17 似啲

雄二誤射, SORRY

M503航線的最大問題，不是中國軍機的入侵

有外界質疑，中國軍機可能藉此侵入我領空，造成台灣空防的壓力。但也有志者駁斥，這種觀點是「外行話」。無論哪一種立論為真，都無法否定一個事實：中國正採行其在周邊地區慣用的「切香腸策略」模式，逐步壓迫對手國的生存空間。

2017年中旬，正當中國和印度的邊界爭執耳酣之際，印度陸軍參謀長拉瓦特曾形容，印度面臨著與中國和巴基斯坦同時開戰的潛在威脅，「我們北邊的對手(中國)正在秀肌肉，他們採取切香腸戰術，逐步侵占我們的領土，測試我們的底線，我們必須警惕，謹防局勢升級演變為衝突」。

拉瓦特指稱，這類衝突可能是小規模的，很快就能結束。但也有可能像滾雪球一樣擴大為全面戰爭；巴基斯坦那時會借機進犯，「我們必須做好準備」；此外，中國在洞朗對峙中利用媒體和資訊技術，對印度發起「心理戰」。

《國家利益》（The National Interest）網也引述德里戰略專家齊蘭尼（Brahma Chellaney）的話稱，中國在喜馬拉雅山區佔擴張領土的手法，與在南海大同小異。

中國先是由牧民與農民出馬，等他們就定位後，解放軍便接踵而至，以「保護」他們的安全。一旦生米煮成熟飯，站穩腳步後，再循「開墾－保護」的模式，層層向外擴張。

因此，中國運用「切香腸」策略最明顯的區域，就是南海。中國政府在南海的「維權」工作上，採取了一種精心設計的方法，即大張旗鼓地表明其存在。通常是在中國漁民的協助下，由海警而不是解放軍海軍在爭議海域巡邏。

因此，南海的軍事化並非結局，而是提供了選擇。中國政府尋求在局勢需要的時候，建成能夠投射力量的基礎設施。建造人工島可以改變規則；部署地對空飛彈系統、戰鬥機或反艦飛彈代表著新建基礎設施能夠提供的兵力態勢。在不間斷造島工程和頻繁巡航的過程中，利用一步步進逼的圍合，刻意在南海形成「既定事實」。

同樣地，中國也利用軍機長程演訓的模式，讓美、日、台「習慣」其軍事存在，藉此把台海和第一島鏈以內，形塑成中國權力範圍內的「內海」。

故此，與其爭執中國軍機能否藉由航線，逼近台灣海峽中線，不如嚴肅正視中國正在採取慣用的「切香腸」策略，逼迫台灣或周邊區域國家就範。

周邊國家若沒有採取強力且有效的抗衡作為（如遠交近攻的聯盟策略），無異是對中國釋放出「綠燈」的訊號。未來，相關周邊國家或地區的國防安全，恐將被壟罩在中國恣意橫行的權力枷鎖內，而無法逃脫出來。

知唔知支那人點樣排隊法?

所以南韓開槍打柒佢D漁民, 就係對極！

『上次2015年中共也是片面發布飛航公告，然後王張會表達抗議，而後才協商的，結果仍然啟用m503(南下)。台灣被迫得要預先架設瞄準W121、W122、W123三條航線及海峽中線的天弓飛彈防空火砲網，以預防戰機偽裝成民航機直衝。』-- 網友

你話漁民係唔係為兩餐博老命，我就唔知
但出錢買機票要我做靶，做炮灰
又真係高級咗啲
港龍真慘

搭華航 / 長榮啦

HKG-TPE 線絕對好過港龍好多

除非台灣個雷達係廢既, 否則就唔會有「戰機偽裝成民航機」既

問題係, 以往台灣係MON住中線, 有支那戰機貼中線飛, 就去攔,

遲D每日上千架架民航機, 會難左MON既任務

雄風只會打自己漁船其他地方打唔到

所以真係搞到越來越覆雜

搵啲f16係啲飛機前面開幾炮火神炮嚇下佢地得唔得?

唔駛架,

CUT晒呢D航空公司去台灣既航線, 廉航即蝕錢

但垃圾台灣唔敢

澎湖冬季天氣大氣唔適合飛機駐防